**1901. – Evax rotundata** Moris. – Plante annuelle à tige de 10-25 mm blanche-tomenteuse, dressée et simple ou //émettant //plus ordinairement à sa base des //tiges filiformes //étalées en cercle, dépassant la tige primaire, et feuillées ; //feuilles //blanches-tomenteuses sur les deux faces, //obovales, très largement arrondies spatulées //ou subtronquées au sommet, rétrécies à la base et étroitement imbriquées sous les glomérules ; involucre à //folioles //un peu concaves, ovales, //brusquement cuspidées //au sommet, à //pointe très courte et rousse ; //akènes très petites, jaunâtres, très finement papilleux ; glomérules pourvus de feuilles involucrales suborbiculaires qui les dépassent.
Sables maritimes de la Corse, Bonifacio, îles Lavezzl et Sanguinaires ; Sardaigne. = Mai-juin.